{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"light","quizNumber":"29","quiz":[{"id":323,"question":"متى يُستحسن فحص ضغط الهواء في الإطارات؟","a":"بعد السفر عندما تكون الإطارات ساخنة.","b":"قبل السفر عندما تكون الإطارات باردة.","answer":"2"},{"id":318,"question":"عند رجوعك الى الخلف:","a":"مسموح الاستعانة بشخص يوجهك.","b":"عليك الاستعانة بشخص يوجهك، إذا كان ذلك وقت الإنارة.","answer":"1"},{"id":307,"question":"ماذا يجب أن نرى في المرايا العاكسة (الجانبية) الخارجية للمركبة؟","a":"الحافة الجانبية للمركبة والطريق من جانبي المركبة.","b":"أية مركبة متواجدة على الجانب الأيسر للمركبة وأيضاً المشاة.","answer":"1"},{"id":301,"question":"عند نفاذ سائل عادم الديزل (AdBlue) في المركبة يمكن أن ؟","a":"تقل قدرة محرك المركبة أو يتوقف عن العمل (حسب المنتج).","b":"لايحدث شيء و يبقى المحرك يعمل بشكل عادي.","answer":"1"},{"id":320,"question":"هل يُسمح بسياقة مركبة عندما يكون احد الأبواب مفتوحاً؟","a":"مسموح عند نقل حمولة بارزة.","b":"ممنوع منعاً باتاً.","answer":"2"},{"id":306,"question":"السير في منحدر بالغيار النيوترال:","a":"ليس له أي ذكر في القانون، وهو يوفر في الوقود كثيراً.","b":"ممنوع وخطِر جداً.","answer":"2"},{"id":303,"question":"عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine) على شاشة لوحة البيانات بشكل متقطع فهذا يعني ؟","a":"وجود خلل كبير في المحرك , يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة.","b":"وجود خلل غير مهم في المحرك ولا يجب نقل المركبة إلى مركز الصيانة.","answer":"1"},{"id":328,"question":"متى يُسمح بالرجوع إلى الخلف؟","a":"يُسمح في جميع الأحوال، المهم أن نُشاهَد من قِبل السائقين الآخرين.","b":"عندما تكون هناك ضرورة مرورية لمثل هذا الرجوع.","answer":"2"},{"id":309,"question":"ما هي فرامل الخدمة (فرامل القدم ) ؟","a":"جهاز فرامل يعمل على جميع عجلات المركبة ويُمكن من تخفيف سرعة المركبة أو توقفها في جميع أوضاع الطريق.","b":"جهاز فرامل يخفف من سرعة المركبة في المنحدرات الشديدة جداً، ولكنه لا يُستعمل للتوقفً.","answer":"1"},{"id":302,"question":"اين يمكن ان يكون الخلل عند ظهور إشارة تفقد المحرك (check engine) يكون في؟","a":"وجود خلل في أنظمة نقل الحركة في المركبة.","b":"في إحدى أنظمة المحرك مثل نظام الاشتعال أو نظام الوقود أو نظام البيئة أو نظام العادم.","answer":"2"},{"id":317,"question":"على من يمشي في الطريق عندما لا يوجد رصيف :","a":"أن يمشي قرب حافتها اليمنى.","b":"أن يمشي قرب حافتها اليسرى، بحيث يكون وجهه نحو حركة السير القادمة من الجهة المقابلة.","answer":"2"},{"id":310,"question":"ماذا نعني بجهاز الفرملة الذاتية ( ماكس بريك) في المركبات التي تعمل فراملها بواسطة الهواء المضغوط ؟","a":"جهاز يشغل جهاز الفرامل تلقائيا بشكل اوتوماتيكيا عندما ينخفض ضغط الهواء في جهاز الفرامل إلى ما دون الضغط المطلوب.","b":"الجهاز الذي يُشغله السائق عند تخفيف السرعة في منحدر شديد وطويل.","answer":"1"},{"id":322,"question":"ما هي درجة الرخصة المطلوبة لسياقة مركبة ميكانيكية وزنها الإجمالي لغاية 3500كغم؟","a":"B","b":"1","answer":"1"},{"id":326,"question":"يجب أن تكون رخصة المركبة بحيازة :","a":"الكراج الذي يقوم بصيانة المركبة بشكلٍ دائم.","b":"السائق عند سياقتها حتى ولم يكن صاحب المركبة.","answer":"2"},{"id":308,"question":"ما هو الخطر من تعبئه خزان الوقود والمحرك يعمل ؟","a":"من شأن السخونة الزائدة للمحرك إشعال الوقود.","b":"اشتعال بخار الوقود بواسطة شرارة.","answer":"2"},{"id":312,"question":"ما هي وسائل التحذير المُركبة في كابينة سائق المركبة ذات جهاز فرامل هوائي؟","a":"لامبة تحذير وجرس ومقياس ضغط هواء.","b":"لامبة تحذير وعصا فرملة الطوارئ.","answer":"1"},{"id":324,"question":"هل يجوز النزول من المركبة أو الصعود إليها عندما تكون في حالة سير؟","a":"مسموح بإذن من ضابط الشرطة.","b":"ممنوع منعاً باتاً.","answer":"2"},{"id":313,"question":"على السائق بعد أن يعبر مقطع طريق مغمور بالمياه:","a":"أن يسير بسرعة بطيئة جداً ويضغط بشكلٍ خفيف وبالتناوب على دعسة الفرامل إلى أن يحصل على فرملة طبيعية.","b":"أن يفرمل فرملة فجائية قوية ويتأكد إذا كانت الفرامل تتجاوب.","answer":"1"},{"id":321,"question":"كيف تتصرف إذا كنت تنوي البدء بالسير بعد التوقف أو الوقوف بجانب الطريق؟","a":"عليك إعطاء الإشارة باليد اليسرى والاندماج بسرعة بحركة السير المتدفقة.","b":"عليك إعطاء الإشارة والتأكد من أنك تستطيع الاندماج في حركة السير بدون التسبب في خطر أو إعاقة لعابري الطريق الآخرين.","answer":"2"},{"id":329,"question":"لماذا يفضل إبقاء خزان الوقود ممتلئ بالوقود؟","a":"لضمان عمل العوامة بالشكل الصحيح.","b":"لضمان عدم حدوث صدأ للأجزاء المعدنية في الخزان.","answer":"2"},{"id":316,"question":"في أية حالة يُعفى سائق المركبة الخصوصية من استعمال حزام الأمان؟","a":"أثناء الرجوع إلى الخلف.","b":"عند الخروج من الساحات.","answer":"1"},{"id":327,"question":"المرآة البانورامية (المحدبة):","a":"تصغر الاجسام التي تنعكس فيها ولا تشير الى البعد بدقة","b":"تُضخم الأجسام التي تنعكس فيها.","answer":"1"},{"id":300,"question":"كيف تعرف أن سائل عادم الديزل (AdBlue) قد نفذ ؟","a":"من خلال انخفاض ضغط زيت المحرك.","b":"من خلال إشارة خاصة في لوحة البيانات (التابلو) خاصة بذلك.","answer":"2"},{"id":304,"question":"كيف يمكننا تخفيض تلوث الهواء الناتج من مركبتنا ؟","a":"إبقاء خزان الوقود ممتلأً باستمرار.","b":"بالمحافظة على عمل محرك المركبة بشكل صحيح و حسب تعليمات المنتج، والمحافظة على ضغط الهواء في الإطارات صحيحاً.","answer":"2"},{"id":325,"question":"هل يجوز سياقة مركبة فيها جهاز الإنارة غير سليم؟","a":"مسموح في ساعات النهار فقط.","b":"ممنوع.","answer":"2"},{"id":315,"question":"هل يجوز لنا السير أو سياقة مركبة عندما يكون قسم من جسمنا خارج المركبة؟","a":"ممنوع ، ما عدا في الدراجة النارية.","b":"مسموح عند السير في طرق ترابية.","answer":"1"},{"id":311,"question":"كيف يتصرف السائق عندما يطول زمن ملء خزانات جهاز الفرامل بالهواء؟","a":"يتوجه إلى كراج مرخص لإصلاح الخلل، بعد أن امتلأت الخزانات، بالسير البطيء وبحذر.","b":"يفحص فلتر الوقود في الجهاز ويقوم بتنظيفه إذا اقتضت الضرورة.","answer":"1"},{"id":305,"question":"كيف يمكن تقليل التلوث المنبعث من المركبة ؟","a":"بتعبئة الوقود المناسب و الصيانة الدورية للمركبة.","b":"تغيير فلاتر الزيت كل 10000كم.","answer":"1"},{"id":319,"question":"المركبة البطيئة هي:","a":"المركبة الميكانيكية التي حُددت لها سرعة سير قصوى مسموح بها لا تزيد عن 40كم/ساعة .","b":"المركبة الميكانيكية التي حُددت لها سرعة سير قصوى مسموح بها لا تزيد عن 55كم/ساعة .","answer":"1"},{"id":307,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة لإرجاع المركبة من طرف الطريق إلى الطريق؟","a":"السفر ببطء وتوجيه المقود بزاويه قليلة لجهة الطريق.","b":"عند نزول المركبة لطرف الطريق يجب الوقوف واستدعاء مركبة تخليص لإرجاع المركبة للطريق.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}